# 金錢篇

第一個問題就是要準備多少錢才夠，對吧？這個答案沒有一定，畢竟每個人的消費方式不同，特別注意，加拿大跟美國一樣，在餐廳吃飯需要另外給小費，通常是 10% ~ 15%，另外還需加上消費税 13%，買酒的話需另付酒稅 15%

我來到多倫多的時候匯率是 1:24 左右，這裏提供我當初的花費

## 必須花費

- 第二階段費用 335 CAD
- 體檢 4000 TWD
- 打工度假保險 9745 TWD
- 機票(單程) 25679 TWD
- 加幣現金 3400 CAD

## 非必須花費

- 語言學校 12 週 3424 CAD
- 寄宿家庭 4 週（含安排費） 1170 CAD
- 學生保險 90 天 180 CAD
- eTA 加拿大觀光簽證 7 CAD	
- 國際駕照	250	TWD

**必須花費 + 非必須花費 總共約 244058 TWD**

## 當地消費

- 交通月票 151.15 CAD，2020 三月之後漲價為 156 CAD
- 單一餐消費約 6~15 CAD (外帶，不吃餐館)
- 電話、網路(Fido 2G 流量)每月 50 CAD